何韻詩:當權者假裝一切正常，仍然樂觀必有後果

佢講得好好
由唔識講野到佢講野開始有好大感柒力

香港埋沒左佢

佢真係好L型

push

佢果種講法就似要連結全世界
最尾仲要加句.這場戰鬥你絕不簡單
如果傳返去大陸.真係會爆炸

好型!

好撚型 有時覺得佢man過男人

講野叻左好多

在十月初，香港“反送中運動”長達四個月之際，香港當局重啟一個殖民時期的過期法律：《緊急情況規例條例》來實行《禁蒙面法》。這個新惡法禁止人們在抗議活動中蒙面，它被用來在這場聲勢浩大的示威遊行中專門針對年輕人。

香港特首林鄭月娥聲稱，這項富有爭議的法律將會極大降低遊行參加人數，順利結束香港的“騷亂”。但是，在接下來的幾個週末，人們仍然蒙面走上街頭。儘管（政府）在七月初已經禁止遊行集會，數十萬香港市民仍然走上街頭抗議。他們時而展示幽默，時而展示創意，但是總是眾志成城。

作為世界金融城市，香港由過去只是偶然發生抗議遊行到2019年成為全球矚目的不懈抗爭的典範，這是誰的過錯？ ！ “兵行如水”的座右銘和策略能激勵加泰羅尼亞，印度尼西亞以及世界其它地方的人民，這是誰的過錯？ ！僅僅半年前，對香港人來說，年輕的學生，他們的父母，眾多的老年人現在每天要與催淚彈和警方暴力的搏鬥中生活是不可想像的。香港人由最初的一百萬到兩百萬人的遊行，到現在無領袖的抗爭令世界為之動容。

讓人悲哀的事實是，由北京操控的港府以更加暴力的鎮壓作為回應，縱容警方為所欲為。警方自六月初以來隱瞞身份警號，不出示身份證委任證，違反了所有警察行為準則。他們與政府沆瀣一氣，讓香港徹底淪為警察社會。迄今為止，有超過2600人被捕。在這些人當中，超過三分之一的人是十八歲以下的未成年學生，最小的是只有十二歲的女孩。數千枚催淚彈，橡膠子彈，布袋彈和藍色水砲朝著示威者和記者射擊，有的故意對準頭部。印尼女記者 Veby Mega 被擊中眼部，永久失明。身著黑衣和蒙面的年輕人在大街上被肆意截停，搜身，逮捕和毆打。就在最近，警方以實彈近距離射中一位十五歲男孩的胸部。

警方濫用暴力的同時，政府勾結黑社會的暴力事件也日益增多。中共採取慣用伎倆，殘酷襲擊立法委員，學生以及諸如岑子傑這樣的知名人士，被鐵棒重擊。連我自己也在台灣被襲。這些襲擊都旨在恐嚇人們，讓他們閉嘴。年輕人寫下遺書裝在背包裡每天沖上前線，讓人心碎。我們不禁要問：這一切到底要走向何方？ ？ ？

企圖把兩代青年人完全消滅，這個政府將如何面對後果？為何失去過半人數的信任，這只有政府掌權的人才能回答。繼續鎮壓，或者持續消耗，就像他們對付“雨傘運動”一樣，都是無效的。付出四個月的抗爭代價，香港已經徹底改變。

從第一天起，我們的訴求簡單明了：我們要法治，自由和變革。如果這些訴求沒有得到直接回應，香港人就不會回頭。

這場運動以“反送中”開頭，但是絕不局限於“送中條例”。運動的核心在於兩種根本不同的價值觀的衝突：一方面是以習近平為首的中共，從來無視民意和人權；另一方面是充滿生機和包容性的香港，尊崇自由人權和法治等普世價值。

“一國兩制”的初衷也許是睿智和善意的，但在習政權下它已經變質。對香港人採取對大陸同胞慣用的極權專制，中共不明白香港人為什麼團結一致眾志成城就是不退縮。香港的獨特性對共產黨而言匪夷所思 — 我們不是大陸的另一個城市。我們是擁抱不同文化的熔爐。我們的社會機構立法機關是透明的，言論是自由的。當這一切權利被剝奪，哪怕從不曾以叛逆著稱，香港人會以死抗爭！香港以新發現的活力和毅力讓世界刮目相看。我們走在世界抗爭的前沿。我們的鬥爭不止是與中國政府，而是自由與極權的鬥爭。

萬幸的是，在香港面對挑戰的同時，西方世界也對中國政府的滲透侵蝕開始覺醒。正如過去22年禍害香港一樣，中共政府機器深入西方民主社會，在海外積極推行他們的規則和企圖。這種情況就在眼皮下發生著！美國的企業，諸如NBA， Blizzard, Vans, Apple都在巨大的政治壓力下屈服於中共的淫威。國際知名人士如勒布朗詹姆斯令人震驚地公然站到中共一邊，將個人利益凌駕於良知之上。在譴責和批評香港的同時，這些公司企業背叛了讓自己繁榮發達的社會。對於世界一切相信自由開放和文明的人來講，這應該是觸目驚心的。在這個危急時刻，當企業被政治意圖左右，當億萬富豪們採取沉默，對殘暴熟視無睹，與暴政同流合污，人們退無可退，只有奮起反抗。

就在最近，美國國會對香港施以援手，通過“香港人權民主法案”。對此香港人民非常感激！但是，法案和製裁畢竟還不夠。我們需要世界人民覺醒，對罪惡和政府發出怒吼，用選票，吶喊，行動和選擇瓦解專制，顯示誰才是主人。我們需要告訴中共，他們不可以依靠經濟能力操控世界，宣揚他們的價值觀。我們需要告訴他們，不能一方面壓制數百萬人的信仰，另一方面歪曲事實，散佈謊言，以“和諧盛世”自欺欺人。

我們對當權者發出的信息就是：你會為你的行為付出代價。請記住，最終掌握權力的永遠是人民！

面對逆境，我對形勢依然保持樂觀。香港已經對世界展示，個人微薄之力能夠產生海嘯般的效應。不管面對何種逆境，有足夠的意志團結和創意，我們作為人民可以扭轉局勢。不管你身在世界何處，鬥爭！為正義，自由，博愛，和平，為自己和他人竭盡全力地鬥爭！

支持香港！支持新疆和西藏！支持加泰羅尼亞，印度尼西亞，智利，玻利維亞和北韓！支持良知的呼喚！在這場戰役中你並不孤單！

有個大陸人譯左成段何韻詩15分鍾既演講

大陸人聽到希望佢地真係會覺醒
好有感染力

留名待聽

仲有一段

Push

推

講得好岩，蒙面法之後扮晒咩都攪掂晒。